## Лабораторная работа №2

### Ранжирование признаков

#### Шовкань Ян ПИбд-41

**Запуск:**

* Требуется подключить: numpy, sklearn
* Запустить main.py

**Функционал:**

* Генерация данных: 14 признаков, 750 наблюдений
* Задает функцию-выход: регрессионную проблему Фридмана и добавляет зависимости признаков
* Создает и обучает модели: гребневую регрессию, рекурсивное сокращениепризнаков, сокращение признаков случайными деревьями
* Находит среднее по каждому признаку

**Работа с приложением:**

[Видео](https://drive.google.com/file/d/1hf8AzjBY-ECVUyRPFZKumfCiI_iBCTr4/view?usp=sharing)
К сожалению, видос с лучшим качеством заснять не позволяет очень слабый видеочип((

![alt text](photo.PNG "result")

По среднему значению самыми важными оказались признаки x1, x4, x2, x11
Из рассмотренных моделей лучше всего определила признаки модель рекурсивного сокращения признаков

